**2232. – Hieracium flagellare** Willd. (H. RUPELLENSE Maillard et Giraudias). – //Souche //vivace //émettant des stolons allongés, feuilles ; tige //de 1-3 dm dressée, poilue, //bi-plurifurquée, //munie de 1 ou 2 feuilles ; feuilles poilues, entières, oblongues-obovales longuement rétrécies à la base, vertes //sur les deux faces ; //capitules 2-6 longuement pédoncules à pédoncules poilus-glanduleux ainsi que l'involucre ; port de //H//. //Pilosella. //
Lieux incultes : Charente-Inférieure près de la Rochelle, Tarn. – Allemagne, Prusse. = Juin-juillet.